

   
 Tento rok sa nám na kráľovstvo zniesla hlboká a temná zima... 
  
 ...v prvej línii recesie som videl padnúť priveľa snov... 
  
 ...dusivé mraky zakryli farby, pre fotky mi zostala len temnota... 
  
 ...mal som pocit, že som skončil, že je čas dofotiť, vrátiť sa a splynúť s bežným svetom pohodlných istôt... 
  
 ...cítil som sa uviaznutý v čiernom svete bez veľkých snov a radostí... 
  
 ...keby sa len tak dalo nachvíľu ujsť preč, niekam kde svieti slnko, cválajú kone... 
  
 ...ale už som sa naučil tajomstvá mesta o jeho príležitostiach... 
  
 ...a tak som sa uprostred zimy rozhodol s príchodom jari splniť si jeden dávny sen... 
  
 ...hneď som vo všetkom tom zmätku mesta začal vidieť záblesky náhodných radostí... 
  
 ...vrátil sa čas robiť obrázky... 
  
 ...s krikom sa prihnali farby a jar... 
  
 ...a zatiaľ čo sa mesto búrilo proti svetu... 
  
 ...ja už som bol mimo všetkého... 
  
 ...tam kde svietilo slnko a cválali kone... 
  
 ...rozbil som totiž prasiatko... 
  
 ...a vymenil ho za Malinu... 
  
 ...vybrali sme sa zabudnutými cestami do sveta... 
  
 ...krajinou veľkolepou a dávnou... 
  
 ...slávnymi mestami... 
  
 ...a nespočetnými hradmi... 
  
 ...až na samotný koniec cesty... 
  
 ...s prebúdzaním jarnej pohody... 
  
 ...s roztopašnými pocitmi slobody... 
  
 ...a nekonečnej voľnosti... 
  
 ...sme pod hrozbou jarných dažďov... 
  
 ...objavili tajomnú krajinu z rozprávok... 
  
 ...jemnú, pokojnú a strašideľnú... 
  
 ...kraj s kamennými strechami... 
  
 ...splašenou nepravideľnosťou... 
  
 ...a nepredvídateľnou roztomilosťou... 
  
 ...aj na také miesta ma doviedla Malina... 
  
 ...do večera blúdenie záhadami... 
  
 ...za kulisami horizontov... 
  
 ...a potom domov do mesta, keď nás privolá hlad... 
  
 ...s Malinou prišiel pocit slobody, ktorý mi chýbal... 
  
 ...je taliansky temperamentná a červená... 
  
 ...možno tak trochu príliš červená pre tento svet... 
  
 ...a možno aj vďaka nej bude farebnejší... 
  
   
 Fotené Febr-Apríl 2009 Londýn, Oxford, Bath, Windsor, útesy Seven Sister, kraj Cotswolds a iné náhodné miesta, kde sme s Malinou cez víkendy zablúdili. Malina je Vespa GTS 125cc a má 4 týždne.  

